{
  "preguntas": [
    {
      "question": "¿En qué año se fundó la NBA?",
      "correct_answer": "1946",
      "answers": ["1950", "1946", "1955", "1960"]
    },
    {
      "question": "¿Quién tiene el récord de más asistencias en la historia de la NBA?",
      "correct_answer": "John Stockton",
      "answers": ["Magic Johnson", "Chris Paul", "Steve Nash", "John Stockton"]
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el equipo con más campeonatos de la NBA?",
      "correct_answer": "Boston Celtics",
      "answers": [
        "Los Angeles Lakers",
        "Boston Celtics",
        "Chicago Bulls",
        "Golden State Warriors"
      ]
    },
    {
      "question": "¿Quién fue el primer jugador en ser seleccionado como el primer pick del draft de la NBA?",
      "correct_answer": "Clifton McNeely",
      "answers": [
        "Clifton McNeely",
        "Bill Russell",
        "Oscar Robertson",
        "Magic Johnson"
      ]
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el apodo de Tim Duncan?",
      "correct_answer": "The Big Fundamental",
      "answers": [
        "The King",
        "The Answer",
        "The Big Fundamental",
        "The Mailman"
      ]
    },
    {
      "question": "¿Quién tiene el récord de más bloqueos en la historia de la NBA?",
      "correct_answer": "Hakeem Olajuwon",
      "answers": [
        "Dikembe Mutombo",
        "Hakeem Olajuwon",
        "Shaquille O'Neal",
        "David Robinson"
      ]
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el récord de puntos anotados en un solo juego de playoffs de la NBA?",
      "correct_answer": "Michael Jordan - 63",
      "answers": [
        "Kobe Bryant - 81",
        "Wilt Chamberlain - 100",
        "LeBron James - 61",
        "Michael Jordan - 63"
      ]
    },
    {
      "question": "¿Quién es el entrenador con más campeonatos ganados en la historia de la NBA?",
      "correct_answer": "Phil Jackson",
      "answers": ["Red Auerbach", "Gregg Popovich", "Pat Riley", "Phil Jackson"]
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el nombre del trofeo que se otorga al Jugador Más Valioso (MVP) de las Finales de la NBA?",
      "correct_answer": "Trofeo Bill Russell",
      "answers": [
        "Trofeo Larry O'Brien",
        "Trofeo Maurice Podoloff",
        "Trofeo Naismith",
        "Trofeo Bill Russell"
      ]
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el jugador más joven en la historia de la NBA en anotar 10,000 puntos?",
      "correct_answer": "LeBron James",
      "answers": [
        "Kobe Bryant",
        "Kevin Durant",
        "LeBron James",
        "Michael Jordan"
      ]
    }
  ]
}
